% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% Liste des codes à inclure
\begin{filecontents*}{Exo22b}
SELECT modele, constructeur FROM Fusee WHERE nb_places > 3
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo22c}
SELECT nom, prenom FROM Astronaute ORDER BY nom
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo23a}
INSERT INTO Vol VALUES(5, 3, '12/04/2023');
INSERT INTO Equipe VALUES(5, 1);
INSERT INTO Equipe VALUES(5, 4);
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo23b}
SELECT nom, prenom
FROM Equipe
JOIN Vol ON Vol.id_vol = Equipe.id_vol
JOIN Astronaute ON Astronaute.id_astronaute = Equipe.id_astronaute
WHERE Date = '25/10/2022'
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo34}
def present(self, identifiant):
    if self.est_vide():
        return False
    elif self.racine() == identifiant:
        return True
    elif self.racine() < identifiant:
        return self.sd().present(identifiant)
    else:
        return self.sg().present(identifiant)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo36}
def longueur(f):
    resultat = 0
    g = creer_file()
    while not(est_vide(f)):
        elt = defiler(f)
        resultat = resultat + 1
        enfiler(g , elt)
    while not(est_vide(g)):
        enfiler(f, defiler(g))
    return resultat
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo38}
def ajouter_mot(f, mdp):
    enfiler(f,mdp)
    if longueur(f) > 3:
        defiler(f)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo39}
def mot_file(f, mdp):
    g = creer_file()
    present = False
    while not(est_vide(f)):
        elt = defiler(f)
        enfiler(g, elt)
        if elt == mdp:
            present = True
    while not(est_vide(g)):
        enfiler(f, defiler(g))
    return present
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo310}
def modification(f, nv_mdp):
    if not mot_file(f, nv_mdp) and est_valide(nv_mdp):
        ajouter_mot(f, nv_mdp)
        return True
    else:
        return False
\end{filecontents*}

% PREAMBULE
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{AEIF} 

\SujetBac{\textit{Bac NSI}}{\textbf{Métropole - mars 2023 - sujet 2 (corrigé)}}{\textit{Session 2023}}{}{}{}

\newcommand{\Proc}[3]{\draw (#1,0) -- ++(#2,0) -- ++(0,0.75) -- ++(-#2,0) -- cycle; \draw ({#1+#2/2},0.375) node{#3};}	
\newcommand{\car}[2]{\draw[fill=black](#1,#2) -- ++(0.5,0) --++(0,0.5) -- ++(-0.5,0) -- cycle;}

\begin{document}

\title{\textbf{Métropole - mars 2023 - sujet 2 (corrigé)}}
\date{}

\maketitle


\Exo{Réseaux et protocoles}{\begin{enumerate}
\item On a les deux tables suivantes :
\end{enumerate}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{|*{2}{p{2cm}|}}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{N\oe ud B}}
\tabularnewline\hline
\centering \textbf{Destination}&\centering \textbf{Coût}
\tabularnewline\hline
\centering A&\centering $1$
\tabularnewline\hline
\centering C&\centering $3$
\tabularnewline\hline
\centering D&\centering $2$
\tabularnewline\hline
\centering E&\centering $2$
\tabularnewline\hline
\centering F&\centering $2$
\tabularnewline\hline
\centering G&\centering $1$
\tabularnewline\hline
\centering H&\centering $2$
\tabularnewline\hline
\end{tabular}\hspace{2cm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{|*{2}{p{2cm}|}}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{N\oe ud F}}
\tabularnewline\hline
\centering \textbf{Destination}&\centering \textbf{Coût}
\tabularnewline\hline
\centering A&\centering $1$
\tabularnewline\hline
\centering B&\centering $2$
\tabularnewline\hline
\centering C&\centering $3$
\tabularnewline\hline
\centering D&\centering $2$
\tabularnewline\hline
\centering E&\centering $1$
\tabularnewline\hline
\centering G&\centering $2$
\tabularnewline\hline
\centering H&\centering $3$
\tabularnewline\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item On a les deux chemins suivants : F - E - G - H et F - A - G - H.
\item On a le graphe suivant :
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{N}=[rectangle,draw,rounded corners=2pt]
\begin{tikzpicture}
\node[N] (UCSB) at (0,0) {B};
\node[N] (SRI) at (2,1.75) {G};
\node[N] (UCLA) at (2,-1) {A};
\node[N] (RAND) at (2.5,-2) {D};
\node[N] (AMES) at (3.5,1.25) {E};
\node[N] (STAN) at (3.5,0.25) {F};
\node[N] (SDC) at (4.75,-1.5) {C};
\node[N] (UTAH) at (6,2) {H};
\node[N] (Z) at (5.5,0.25) {Z};
\draw (UCSB) -- (SRI) -- (UTAH) -- (Z) -- (SDC) -- (RAND) -- (UCLA) --(UCSB);
\draw (SRI) -- (UCLA) -- (STAN) -- (AMES) -- (SRI);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item On recherche le chemin qui a le plus faible coût, ce qui donne B - G - E - F - A - D - C - H avec un coût de $34$ (par exemple le chemin B - G - H ne
sera pas retenu, car il a un coût de $101$, même chose pour le chemin B - A - D - C - H qui a un coût de $40$).
\end{enumerate}}

\newpage

\Exo{Bases de données et SQL}{\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Une clé primaire est un attribut dont la valeur permet d'identifier de manière unique un t-uplet de la relation
\item La valeur \texttt{3} a déjà été utilisé pour l’attribut \texttt{id\_astronaute} de la table \texttt{Astronaute}. Nous allons donc avoir une erreur puisque \texttt{id\_astronaute} est la clé primaire de la table \texttt{Astronaute}.
\item On a le schéma relationnel suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\itemizes{\item[]\texttt{Fusee(\underline{id\_fusee} : INT, modele : TEXT, constructeur : TEXT, nb\_places : INT)}}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item Cette requête renvoie \texttt{2}.
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo22b}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)]  La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo22c}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item[(a)]  La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo23a}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)]  La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo23b}}

\newpage

\Exo{Arbres binaires, files et POO}{\ \\
\textbf{Partie 1.}
\begin{enumerate}
\item La taille de l’arbre est $5$ et sa hauteur est $3$.
\item On a l'arbre suivant :
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=3cm]
\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=1.5cm]
\begin{tikzpicture}[level distance=1.25cm]
\node {\texttt{\squote dfifi\squote}}
	child{node{\texttt{\squote annieji\squote}}
		child{node{\texttt{\squote aalice\squote}}}
		child{node{\texttt{\squote celine\squote}}
			child{node{} edge from parent[white]}
			child{node{\texttt{\squote davidbg\squote}}}
			}
		}
	child{node{\texttt{\squote helene\squote}}
		child{node{} edge from parent[white]}
		child{node{\texttt{\squote papicoeur\squote}}}	
		};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item Il s'agit d'un parcours en profondeur dans l'ordre infixe (réponse C).
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo34}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\end{enumerate}
\textbf{Partie 2.}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item L'instruction \texttt{est\_vide(f1)} renvoie \texttt{False}.
\item Après l'instruction \texttt{defiler(f1)}, on obtient la file \texttt{f1} suivante :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}\texttt{\renewcommand{\arraystretch}{1.1}\begin{tabular}{r|c|c|c|l}
\hline
&\squote bac\squote&\squote nsi\squote&\squote2023\squote&
\tabularnewline\hline
\end{tabular}}\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)] On a la file \texttt{f2} suivante :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}\texttt{\renewcommand{\arraystretch}{1.1}\begin{tabular}{r|c|c|c|l}
\hline
&\squote poule\squote&\squote python\squote&\squote castor\squote&
\tabularnewline\hline
\end{tabular}}\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo36}
\begin{enumerate}[resume]
\item Le mot validé par la fonction est \texttt{\squote 2!@59fgds\squote} (réponse C).
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo38}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo39}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo310}}

\end{document}